【金仔見侵侵】金正恩想同美國建外交關係 在平壤設美國大使館

外媒報道，南韓一名高級官員透露，北韓領袖金正恩有意趁美朝會談期間和美國建立長期外交關係，包括簽訂和平協議以及在平壤設立美國大使館。

南韓《東亞日報》周一引述文在寅辦公室一名高級官員指，金正恩希望和美國總統特朗普見面期間，爭取和美國發展外交關係，當中包括討論去核化、簽訂和平協議及在平壤設立美國大使館。

在首爾東國大學（Dongguk University）教授北韓議題的高柳煥（Koh Yu-hwan音譯）分析指，北韓和美國過往已有意簽訂和平協議，但由於「美國想在（北韓）去核化過程接近完成時簽訂和平協議，但對北韓而言，那（簽定和平協議）是去核化的先決條件。」他續指，若美朝簽訂協議，美國便需重新顧慮和南韓的軍事合作及駐守在南韓的聯合國部隊。